香港隊長陳偉豪告別港隊: 「你們1分鐘的掌聲，是我用17年堆砌得來的。」

偉豪臨別感言亦流露搞笑本色：「做球員永遠都唔知道下一場比賽係幾時，今場比賽係我最享受同最珍惜，因為知道唔係自己踢先。喺度特別多謝一班隊友踢出一場精彩比賽，唔知係咪因為我嘅關係好搏，好似李志豪、林嘉緯、盧均宜；仲有後期嘅葉鴻輝，我哋一齊經歷過唔少大小戰役，冇咗你哋，我嘅港隊回憶一定冇咁完美。今日有呢個儀式，唔代表我嘅地位比大家高，只係我年紀大啲，要行先一步。」

說到此刻，偉豪難掩感性，呼籲球迷繼續支持香港足球員：「喺呢個時候離開係最適合，見到唔少有質素嘅年輕球員，大家都係用青春為港隊效力，每一位都係願意為香港隊犧牲嘅英雄。特別感謝球迷為我搵番唔少香港隊紀錄，仲有第15分鐘嘅掌聲，雖然只係1分鐘，但係我用17年堆砌得嚟。」

國際熱身賽香港主場出擊，最終同約旦打成0:0平手，呢場亦係陳偉豪嘅告別戰，賽後佢發出告別感言，更一度哽咽，場面感人。偉豪離開球場之時，有為數過百球迷圍住偶像，要偉豪影相簽名留念，Fans們送禮物又送蛋糕，偉豪當然開心。

三千人都無

事實佢係跨年代icon

正式告別港足，豪哥亦感謝隊友、球迷、足總、金判坤等為他帶來難忘的回憶：「多謝球迷在15分鐘為我拍掌，我感受到這一分鐘真真正正屬於我，隊友在我旁邊也有拍，多謝大家的心意。我們差點入球時我激動得彈了起身，感謝隊友給予我這樣美好的回憶。」

同葉鴻輝個樣一樣

大港腳生涯以1：1作客和阿聯酋展開、以0：0主場和約旦終結，與西亞勁旅交手縱未取勝也讓陳偉豪心滿意足。亞洲盃外圍賽兩和烏茲別克、東亞盃外圍賽擊敗朝鮮，65場國際A級賽，將近5300分鐘上陣時間，完場笛聲響起代表著「豪歌」的國際賽生涯結束，17年大港腳生涯一幕幕在腦海中閃過。「可能這些畫面在我腦海中只有1分鐘，但這1分鐘讓我看出了17年時間的堆砌。」

就如陳偉豪在賽後記者會上所言，相隔近2年再戰國際賽，仍然感到面對強隊絲毫不能放鬆，這名港足「老大哥」在72分鐘於觀眾的掌聲中登場，到比賽最後階段更表現出其「路數」，看穿約旦的罰球戰術，及時阻止對方球員在禁區頂的射門，也讓港足保住「清白身」，「豪歌」得以一場和局完成在大港腳最後一戰。」

「每場比賽都好深刻。」陳偉豪在賽後表示，在場每名港足球員都「用他們的青春為港足効力，每一位都是英雄，每一位都值得大家驕傲」，他感謝老戰友林嘉緯、李志豪、盧均宜、葉鴻輝伴其同行多年：「給我好多難忘回憶，沒他們陪伴我，一定失色不少。」

陳偉豪在完場後將今晚的比賽用球贈予球迷，並且向看台上的觀眾道別，隊友們列隊與其擊掌致敬與及將他拋起，「豪歌」之後表示：「作為香港隊球員，你永遠不會知道自己最後一場比賽是何時，所以我好珍惜每場比賽，17年來我的得著比付出多，好多難忘回憶都來自港隊。」

高梵也準備了特別髮型歡送陳偉豪

算畫家有心

如果佢中間無走過去話想做地產佬,就真係